陶傑：解放軍出兵香港，必定引發第三次世界大戰

中國國防部發言人以朗誦的腔調，引用「駐軍法」，鏗鏘宣布：若香港特區政府提出要求，中國會出動解放軍維持香港社會秩序。

這句話，要點在於「特區政府提出要求」。因為基本法第六條和第十八條，雖然都提到香港宣佈進入「緊急狀態」，主詞比較曖昧，要仔細看，才領會得到是人大常委會單方面決定香港不行了，特區政府管不了，香港出現了危害國家領土統一的狀況了，由人大常委會單方面宣佈香港進入緊急狀態。

換言之，這次是中國方面比較清晰地告訴美國：解放軍在手續上，是要林鄭楚楚可憐地提出要求，才會出軍營。中方不會主動。

有人說：林鄭那時會有說不請求出兵的自主嗎？這個問題，也沒有絕對。香港到底是國際城市，中國需要香港這條熱錢的進出渠道。林鄭不是自己人，中國不會相信她。若她受到有力人士脅迫，解放軍放出來，國際傳媒鏡頭集中在林鄭身上。在記者逼問之下，壓力太大，林鄭梨花帶雨，「哇」的一聲哭出來，說：「不是我的主意。是有人用一根杖抵着我的腰肢，叫我唸台詞的。」這樣國家就比較被動。

所以，香港會不會有解放軍出動？環球時報才子主筆胡錫進，是最清醒的一個，斬釘截鐵說「使不得」：除非出現親中愛國人士，大量慘遭黃絲和泛民屠殺，紛紛北逃大陸，國家不得已，解放軍才會出來保護愛國同胞。

黃絲和泛民，哪來的膽識和武器，對香港愛國同胞展開血腥大屠殺？只有一個可能，就是當美軍已經先登陸，向他們派發槍枝武器。

在香港出解放軍，有非常複雜的機制。不是怕了美國，而是美帝的因素必須考慮。

譬如美國天經地義，說要撤僑，由菲律賓和關島，派出兩艘航空母艦、率領十艘八隻戰艦，開來香港，幾十萬香港的年輕人歡呼：美國來解放我們了。那時只解放軍在城中屠殺黑衫年輕人，沒有用，還要出動海軍，在香港海域外攔截美國戰艦。

那時會怎麼樣？必然第三次世界大戰。解放軍出兵，蝴蝶效應，可能導致洛杉磯和中國幾個城市在核襲中一齊毀滅。這只是軍事學的常識。然而，林鄭一手搞出如此大場面，終究是創造了歷史。

利害了，共匪國

老解出兵會否第一時間凍結銀行户口？

仲慘過雷曼爆煲！

願所有香港人都有一顆強壯既心

Pish

來吧
反正冇野輸

莫道林病大細眼

挑動送中天下反

推L到支那出兵

估唔到有身之年可以有呢啲大場面

唔出解放軍正契弟

太好了，香港人輸出ww3

估唔到第三次世界大戰事源2個MK仔中出MK妹

香港年輕人唔會講 美軍來解放我們了！

我地會講 sir, this way.

支持解放軍光復香港
引發三次大戰
歷史留名2個MK

極力支持解放軍來港清洗
大家一齊攬炒
外資撒走
建立大灣區共榮圈

歷史課本：
第三次世界大戰近因：mk仔屌mk妹

Sir, this way